田忌賽馬和甘地不合作運動

齊國的大將田忌，很喜歡賽馬，有一回，他和齊威王約定，要進行一場比賽。他們商量好，把各自的馬分成上，中，下三等。比賽的時候，要上馬對上馬，中馬對中馬，下馬對下馬。由於齊威王每個等級的馬都比田忌的馬強一些，所以比賽了幾次，田忌都失敗了。

每次正面衝突都有手足被人拉 因為我地用下馬對人地上馬

甘地呼籲以非暴力的不合作手段，抵制英國的統治。他要求印度人不納稅、不入公立學校、不到法庭、不入公職、不購買英貨，並多次絕食。

爲了展示抵制英貨的決心，他甚至號召群眾焚燒英國工廠所傾銷給印度人民的衣物及公開製鹽。甘地和平消極抵抗的方法，使當地的殖民政府近乎癱瘓，並讓其飽受各界尤其是英國國內的壓力，迫使英國政府不得不頒布新憲法，讓印度逐漸發展自治體制。

黃色經濟圈令好多藍店執笠 因為我地用上馬對人地下馬

要贏就要有策略，用上馬對人地下馬，唔好下下用下馬對人地上馬

補充一點 不合作運動唔係叫你去絕食 做左膠
而係打擊對家利益
黃色經濟圈可以發展得更好
例如：發展香港創新產業 走出香港 做世界生意 唔使依賴中國 大把中立派其實就係睇錢為上 你到時生產力高 搵到錢 你估見錢開眼既人會唔會撲埋黎？

唔明你啲比喻入面點解黃色經濟圈係上馬、街頭勇武係下馬

理性講 港共黑警武裝實力比你強 你點打都輸
但係 你經濟話事權比佢大 因為你人多 無論梁振英點追擊你都改變唔到藍店虧損既局面

你武力夠popo?

咁點解黃店係我哋上馬、藍店係人地下馬？

至少而家係優勢 比起所謂set rb 燒紙皮

藍店收皮係因為肺炎姐 唔好打飛機過度

樓主係咪搞錯少少嘢
孫臏用下馬對上馬係有意為之
係為咗全局勝利而做嘅必要犧牲

越多手足被咬
呢啲唔係必要犧牲
反而更似係"存地失人 人地皆失"嘅走向

我只係想提出博奕論 依家情況同個都事有不同
你有選擇權 唔用下馬出賽
只用上馬出賽

印度獨立
尼赫魯有埋槍同軍隊都反唔到一個經歷2次大戰已經江河日下既英國統治
反而和理非既甘地號召到大批民眾打經濟戰同國際牌
好值得我地學習

51黃金週已高下立見

其實你個比喻真係好差
田忌賽馬講緊
因為同grade比輸少少
所以特登用下馬黎駁人地隻上馬
下<上
上>中
中>下
2:1 咁overall嬴

勇武標榜無大台
結果變成欠缺指揮既烏合之眾
各自為戰去對有統一指揮同裝備精良既黑警
所以輸係必然

黃圈你可以話一樣無大台
但理念上統一啲
唔需要強大指揮
各自為政之餘又可以互相協助

黃色經濟圈既真係不可少

同埋可以避到都盡量唔買made in china既野

狗隊全部上馬